【黃門】參透 “對沖國度”，全家就不會窮

蒼天已死
黃門當立
買我對家
天下大吉

本門宗旨：

1）黃門奉黃腳鷹為祖師。

2）黃門弟子必須誠心誠意，買師父對家，則金山銀山，手到拿來。切記，一定要買對家，心想就事成。

3）黃門弟子必須熟讀師父嘅<對沖國度>、<英之見>、<專家觀點>、<勝向敗中求>。勤有功，戲無益。參透師父天機，全家就不會窮。

有聲post

今日係黃門開宗立派嘅大日子，師父要show show quali，以威本門聲威。

嚟人，去片。

黃國英：港股先天不足 易跌難升
10月19日(五) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，股市春天就算不遠，眼前卻是一片嚴冬，不容易捱得過。這個星期A股的跌勢，是連一向守得好，有概念有業績的中型股也大跌，明顯是長線投資者絕望式拋售離場。

A股大弱勢，外圍卻有得彈，夾在中間的港股便不容易處理。最佳方法還是找機會盡量減持，然後不聞不問，任由剩餘部分自生自滅。

今次雖然跌得不算特別多，而且跌得慢，對士氣卻是重創，單單是政策風險，已經足以令中外投資者興趣大減，甚至卻步，可能要用上幾年的時間去重建信心。塘水滾塘魚的上落市，只是給職業玩家過日辰，不會有大茶飯，一般平民百姓不參與的話，沒有太大損失。

港股之中，以內房及汽車災情比較嚴重，其實十分合理。內房發展商為了求存劈價，上周公布的汽車銷售亦已放緩，加上這兩大板塊是去年北水至愛，大舉推高了股價。定價權如今由中資回到外資手上，自然沒有太大支持力。

就算勇者無懼，有心入市博，也應該要避重就輕。硬拚弱勢板塊，輸面大心理負擔重，彈少少就雞咁腳食胡，削弱回報令到值博率有限。

自己早前在美股跌時夠膽反手撈底，其實也只是買那些輕資產龍頭股，可惜香港欠缺這種選擇，符合條件的又有其他瑕疵。港股之所以易跌難升，除了經濟環境有異，氣氛不就之外，商業模式上的分別，同樣十分重要，成為價值陷阱當然是有理由。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

結果：恒生指數升左110點

沈門同黃門係唔係敵對關係？

2018
黃師父買騰訊，死騰訊
黃師父買美股，死美股

燈力雄渾，實力超凡，路人皆見。

今年到黃國英做燈

應該似長江同和黃
又好似武當同少林

唔好理咁多啦, 天下武功出少林呀嘛

我路過藏經閣嗰時幫手打掃下

黃門勁定沈門勁

黃師父：細佬，識野

呢邊入門要擺低啲咩圖架....

武林兩大門派

真係人有三衰六旺

少林 武當

入門
LM等聖物圖

\|/

正呀喂

腳英擺腳圖

放低幾對腳可保股運亨通，冚家平安

jm9

國英哥

黃師父：阿七，你隻馬騮。好，多d嚟，密d手。

鷹爪門蒲頭

要重溫85台d 我要做fun man

有幸見證黃門成立
\|/ \|/

竟然會有新門派

振盈已死 黃鷹當立

水戶黄門！

點拜師？

學到野

沈大師見到依個Post會唔會High到心臟病發

陣間$$$

你沈姓開黃門

師傅偷笑都黎唔切啦

2018年9月19日
黃國英: 價值創造 首選美股
豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，最近幾年取得的成績，中港股市的貢獻居功至偉，2015年大時代一役力保勝果，上年慢牛更加收穫豐富。即使今年反過來受到拖累，不過拉勻計，依然一定比起單純投資美股高得多。

放棄主場，另闢蹊徑，主要有兩個考慮。第一是2015年及2017年兩次大升，都是主力由資金流向所推動，過程中成功創造價值的中港股票甚少，而以目前的環境來評估，要再有另一次非常大規模的資金流入恐怕相當難，隨時要等幾年。始終投資者在三年之內被傷害過兩次，要重拾信心要更長時間。

第二是從8月中旬起的連串政策，自己實在摸不着頭腦。既然不理解，又無辦法預測，便無謂硬拚。可能有朝一日，香港上市公司質素改善，北水又重拾戰意，屆時說不定像去年一樣，會以港股作為箭頭。這個市場是欠理想，但正因為不成熟，反而有機會提供高回報，不似美股絕頂高手過招，賺大錢機會微乎其微。

這段日子移師美股搵食事在必行，美股短期其中一個主要風險是玩水向低流，投資者沽出處於高位的龍頭科技股，換入有望復甦的新興市場，事實上目前看來正正就似這樣發展。

驚不了那麼多，捕捉時機非常難，作為投資者，應該充分以價值創造作為考慮，資金流向只是一時。如果從來未有美股，又真的短時間強弱互易的話，就應該把握機會落基本注，不妨先從幾家超級巨企入手。

結果10月11日美股就大瀉，師父瀨哂野

沈門黃門雙師傅系統

G持

g持

新師傅

黃國英(Alex)噚晚舉行兩年一度嘅投資Talk Show，筆者當然繼續捧場，大家最關心係Alex是否仍看好後市，以及今次「香港隊」名單推介哪11隻港股。不過與其話Alex係大好友，不如話佢樂觀地面對每一日操作更貼切，佢全晚多次強調"There's Always a Bull Market Somewhere"，好鄙視成日將「Cash is King」掛在咀邊嘅人。Alex話，有一千幾百萬嘅人，除了股票之外，其他投資工具選擇不多，包括債券、買樓及做生意都不宜，這樣對股市起支持作用。

本門口號
There's Always a Bull Market somewhere.

本門港股投票組合

至於今年Alex俾嘅「香港隊」11隻愛股，「守龍門」繼續係領展(00823)、「後防」包括：友邦(01299)、粵海投資(00270)、北京首都機場(00694)、中國燃氣(00384)；「中場」有國泰(00293)、中海物業(02669)、碧桂園服務(06098)、銀娛(00027)及微創醫療(00853)；「前鋒」繼續只有騰訊(00700)一隻。

三師兄你真係開左post

師父瀨野

師父瀨西瀨到應

其實英sir 寫既文係幾好

不過呢到d人 on9 不會明白

黃國英：投資新市場要按部就班
09月28日(五) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，Anything but China，最近兩個月多了機會和不同金融機構合作搞講座，很明顯在目前的大環境下，為了生存，大家都開始發掘及推廣中國以外的投資產品。美股固然是主流，日本及印度亦是熱門的選擇，而自己則比較偏向南韓。

走出舒適地帶，離開熟悉的主場，當然不容易，是需要投入相當多的時間及心力。以自己為例，如果今時今日才趕潮流涉足美股，肯定不敢大舉投入。幸好大約七年前，中國豪花幾萬億搞基建，產能過剩進入呆滯期的時候，已經下定決心擴闊戰線。累積足夠經驗，近年才有能力將重心轉移。

美股是高，日本及印度同樣是高，但是否毅然出走的關鍵，反而應該是判斷港股是否還有前途。這一點暫時悲觀，最好的情況只會是有波幅無升幅。與其坐以待斃，倒不如冒險發掘其他出路。

行外人最容易犯上的錯誤是心急，十上十落過分冒進。進入一個新市場操作，是需要經過一個熟習階段，理解對手的心態，他們所重視的新聞，例如中國春江鴨肆虐差不多是世界之冠，就是吃過許多苦頭得出來的總結。

新手階段的心態是學習為主，要用較低注碼操作，好像自己炒歐洲、日本股市，也是近兩年才開始積極，便一直將這兩個市場的佔比限制在一成以內。所以即使美股是高，也要開波，否則到將來好機會出現的時候，只會停留在買ETFs的水平，頂多中庸，成不了大器。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)

9月28日寫完，10月11日美市就爆跌。
師父正式上路

我好擔心南泡菜。
黃師父重點祝福，恐怕九死一生，胸多拮小。

炒燶騰訊炒燶樓
轉戰美股更添愁

\|/

全球股市都轉差

Fred巴

There's a bull market somewhere!

黃門心法

想拜師 2019行好運

美元，商品

全跟黃師傅一定行運

yellow door

黃師傅

掃掃下地有塊葉飄左入黎

【兩大門派】連登仔幫黃國英開Po 要同沈大師一較高下

連登仔「寵愛」沈大師係人都知，信徒開嘅「沈陣營」連載帖已開到一百九十幾期，記錄大師各類預測的準繩度。估唔到最新連黃國英都有連登仔開帖，取名「黃門」，勢要跟「沈陣營」一較高下。

報下數先

黃師父：阿寬，使唔使咁重手呀？

師父，你剩係得270同823唔使輸，其他冚包散喎

師父瀨撚哂野

師父唔好轉左大部份去美股咩？

如果係真錢，就要斬左d 輸錢既股票！

美股同埋南韓股市

我等咗好耐啦

好股貴 衰股廢

你有聽開黃師父嘅電台節目？

師父既講座？

十倍奉還都唔知，點做黃門弟子？

冇去到

有沒人有最新個talkshow video

咁你不如返火星做定期喇

沈判英國王

真係有黃門弟子聽師父十倍奉還

師父同船
黃天擊殺

e線 英sir 星期五都會出現

聽完

條友真係完全唔理qt

亦都覺得賺左錢個d唔會獲利回吐

講港估個part仲衰完全係輸打贏要

不過轉去美股 同其他市場 係正確決定

以後叫師父究竟係指沈大師定黃師父
好亂

但我同意 你講個point
0700跌咁多都仲唔肯走，係一個重大錯誤!
盈利增長表現轉差，股價走勢差！～

加上，支那經濟轉差 （支爆機會大增，

佢好似係轉去美同中

美股咪又係萬劍歸宗式泡沫

又係等爆feel

根本佢自己都anchor左係0700之前既基本因素，但沒睇到現時既情況

師父經過今次一役，會唔會冇人再去佢個show

大撚膽

唔撚洗驚，我連一千萬都沒！
我連Cash is King都沒資格講

黃門正皮多過沈門
大師居然失落燈神之位

當時仲係40,000億市值既時候
英sir話微信有10億用戶
除返開個獲客成本係$4,000/1個客
依家直頭唔洗$3,000係仲抵
有聽佢節目的話 佢無走果堆係貨底
上年執50% 又有幾多散戶做到?
今年黃師父個Portfolio都輸一成左右
信念呢樣野真係好重要
所以要信念制勝

有聽佢節目的話 佢無走果堆係貨底

沒錯，你講得岩!不過如果仲係照咁既走勢去睇，

信念同on9 其實只係一線之差

利伸：成日聽英sir做電台

條友係幾勁

英sir 起碼炒野多過沈大師

沈大師個d 思維其實係好撚on9

入來睇下咩事先

塘水滾塘魚

係時候整返個英Sir語錄

大C笑鳩鷹蛇08年輸到摺埋隻基金

真唔真

今年大C中到拍拍聲

年頭話一股不留

鷹蛇口硬死都唔應

但其實咪又係做緊大C 個套(唔渣股,玩期, 蝕到入晒肉之後)

英sir 有本書 注馬定輸贏

黃門新開館咁少入室弟子嘅

黃師傅舊年中到拍拍聲喎，估唔到今年會咁燈

一人做一年

黃國英：吼位做淡較為上算
10月22日(一) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，上星期五好彩有份博反彈，不過就零興趣買股票，清一色用衍生工具速戰速決，不想萬一失手，手上蟹貨再加一堆。

港股存在兩大問題，第一是欠缺增長故事，原本個別板塊還可以勝任，自從政策風險大增，便完全消失，剩低幾隻老牌藍籌以穩健及股息作為招徠。第二是流通性低，只得少數股份可以大手買賣，其餘都不夠資格充當賭具。

短期之內，不似可以扭轉局勢。大部分外資依然是anything but China，中國投資者就已經重傷，自顧不暇。欠缺生水，便只會低成交高波幅塘水滾塘魚。至於中國資產市場下滑，反過來會影響經濟，搞初創搞地產，都沒有以前風光，平民百姓更加不消提，樓奴負擔遇上不景氣，惟有消費降級，只有滯脹故事可以講。

救市只是短期續命丹，貿易戰加政策風險，已經打殘長期投資信心，不容易恢復元氣。有心入市，應該純粹炒期指。熊市個股走勢相關性會偏高，期指一定有挾倉動力，何必捨易取難，何況期指有延長交易時段可以走棧。不少人不慣炒期指，仍然買個股，主要是怕輸兼且不夠紀律，結果蟹貨愈坐愈多，倒不如索性鋪鋪清。

港股回升最大概念只是殺一轉淡友，所以博反彈一定要打閃電戰，錯失周五升勢的話，想博反彈又要耐性等下個機會，應該還是吼位做淡比較上算。唔炒其實無所謂，大前提是不要在博弈過程中增加負擔，將港股持倉提高，捱得更辛苦。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)

估唔到三師兄背叛沈門投靠黃門

身為沈門弟子要入嚟睇睇咩事

師父又開talk show

掙咩丫。溝埋做瀨尿牛丸啦～笨！

師父即係話呢5隻係股王

1'course = $5000 hkd

南國英北振盈

雙門派系已成

大師先係燈神正宗

呢個門我唔裝香嘅

英國王帝未夠格位列仙班，普通水準雞金佬一個

英國王 垃撚圾到

當代兩大宗師

今日有咩指示

上年樓下執紙皮個廢老都中啦

勝向敗中求

要學堅持

朋友韜光養晦多時，心思思想復出，目標當然是港股，美股即使已經回調，看起來依然太貴。由於他今年無輸，無壓力心安理得，可是去年同樣無贏過，這一段卻不去計數。相比之下，這幾年在他缺陣等股災期間，自己無論財富及經驗值，都已經升了不止一級，他唯一勝過自己的地方，是這幾個月的心情，港股走勢終於證明等待是有價值。

投資絕對痛苦而且孤獨，不要誤會，自己並不享受當中的過程，推動力純粹是結果而已。和職業運動員近似，米高佐敦刻苦訓練，就是追求冠軍指環，而且不甘於只得一隻，要贏完一隻又一隻，不斷登頂成就傳奇。打籃球尚且有個暑假休息，投資全年無休，旅行也要時刻智能手機在手，緊貼大市，艱辛程度有過之而無不及。

所以朋友才會幾年前走精面，預計股市不好先行退下來，再等形勢好轉復出。2017年的超級慢牛是出乎他所料，因而走失了一個絕世的賺錢機遇。當然有不少人見財化水，贏過然後輸凸，不過以頂尖職業水平而言，保得住大半利潤還是合理。自己已經遲至恒指二萬八千幾點才大舉撤離港股，也算是控制住損失。

保持在戰，賺頭蝕尾的策略，難以執行是因為痛苦。自己是長期保持一個核心組合，再以短炒來平衡風險。以目前為例，美股有點搖搖欲墜，減少了股份數目，將注碼集中，而且加強對沖，依然有頗大心理壓力，不似無股一身輕，而結果卻可能差不多。可是好的投資機會，事前多數看不出來，否則個個一早就無痛發達。

回望過去，自己好像極受幸運之神眷顧，但好運無可能維持接近二十年。技術水平還是其次，死纏爛打，一直堅持才是真正關鍵，無端端發達的戰役多不勝數，反而刻意經營的炒賣就未必理想達到。捕捉市場時機極難，反而好公司經常喜出望外，令到揀中股票死守有頗大優勢，巴菲特也是用這招成為巨富。

可惜中港投資文化，真的無法產出本土的巴菲特，營商環境面對太高政策風險，選股能力更高，也難為無米之炊。正如朋友作為一個前任中港基金經理，在這種環境中也會學壞手勢，不懂堅持，只想走精面。整個投資過程是不至太痛苦，但事實已經證明過，回報只會極之一般，而且會不懂得欣賞長升長有的美股龍頭，以為天下烏鴉一樣黑。

看碧波高壯
又看碧空廣闊
浩氣揚

黃師父，雖千萬人，吾往矣。

專家觀點

溫水煮蛙 殺傷力最大

最新的國內數據並不理想，但港股竟然和A股出現反彈，令很多投資者都會覺得意外，但回心一想，其實市况的反應又未必和國內的數據有必然關係。想想看，過去數年國內的數據十分理想，但A股和港股並沒有出現多年的大牛市，現在的情况只說明A股和港股的走勢與國內的宏觀數據沒有太大的關係而已，因此切勿因為國內的數據輕微轉差了一點就驚慌失措，反過來也切勿認為國內的數據向好股市必定可節節上升，其實這只是想當然的美麗誤會，並不能作為標準。

通常來說，A股的期指結算是在每個月的第三個星期五處理的，在這一天來說，市况其實相當凶險，因而出現反常的結果也絕對是有迹可尋。上星期四A股可為「頹」到極致，但星期五出現的反彈其實是否偷襲？就要投資者自行判斷。但無可置疑的是A股和港股因為國內的特殊因素，已經和世界其他市場出現了嚴重脫節，並不能以國際的標準衡量。國際投資者早已奉行 「Anything But China」這個ABC原則，正正就是和國際市場格格不入的體現。投資者要想想看，就算今天有一點反彈的苗頭，但看看指數只是25000點之上的水平，相信投資者也對入市興味索然，再加上想買高息股的話，現在卻正進入加息周期、想買增長股又要面對着中國政策市，這些不明朗的因素始終成為投資市場上的一片烏雲而揮之不去，投資者就極難入手。因此退而求其次，又要回復成為賭博，出入市的目標就變成是「夾來夾去」！再沒有長線的期望，只有短視的炒賣，投資只能淪落成為投機，才有可能在市場中作出一些掙扎而已。

不明朗因素多 投資者轉投機期指

這樣的投資方向只會把眼界局限在500點左右的波幅，只等待一個較理想的價位來操作，目標只是蠅頭小利，只能作為「塘水滾塘魚」，在鱷魚潭中互相掠食而已。因此投資目標就已經不再是着眼在股票，而可能轉移投資到期指這一類槓桿產品之上，因為走位會較為靈活，而且最起碼交易時段都比正股長很多。但這種風氣持續下去的話，股市又焉能不變成一潭死水？只是成為一張合法的巨型賭枱而已，這終究並非是A股和港股之福。

投資股票的王道其實是要投資者看到某家公司有遠大的理想、有經營的魄力、有好的盈利模式、發展前景光明，才會敢於把資金投入去成為股東的一員，和這家公司同生共死、一起壯大謀取投資的利益，但現在這一切在香港幾乎是欠奉。美國的投資者的目標是投資十年，但香港的投資者的目標卻可能只為「十格」，這樣就有天淵之別了。

投資10年可以靜心地坐下去，但投機「十格」就無時無刻都要想着如何走位、如何把火棒丟給下一手來套取蠅頭小利，實際就是和賭博、「裝彈弓」沒有分別，這樣的捨本逐末，在投資世界中就只能變成飲鳩止渴，最終只會萎縮和沒落，並沒有什麼前途可言。

內地的情况並不理想，中小企似乎並未迎來了春天。宏觀上來說，樓市、車市、P2P、股市都不理想，整體來說看不到「春天」的希望。香港的市場現在是緊隨着A股，A股沒有春天，那香港想渡過寒冬也可能只是奢想而已。因此從前景來說，投資者就應該較為保守為上了。

低價被合理化 削博反彈膽量

這次的跌市是緩慢地下跌，對整體來說是雪上加霜，對投資者打擊應該會更為重大。因為投資者在這個緩慢下跌的過程中，會慢慢地適應了價位的下跌，就變成了將現在的價位合理化。想想看，假如騰訊（0700）由470元短時間跌到280元，投資者一定一窩蜂入市去博反彈，但這次卻是極其緩慢地下挫到這個階段，價位已經深深地烙入了投資者的心中而自我合理化了。這樣投資者又怎敢大手撈底，去博一個巨大的反彈呢？因此緩慢的下挫才是最具殺傷力的跌市，正如「溫水煮蛙」，投資者在不知不覺之間就會認同、認命，最後變成「沉默的羔羊」而待宰了。

師父

10月22日(一) 00:05
對沖國度
吼位做淡較為上算

今日升500

好撚燈呀...屌

黃師父：大獲，為師又瀨野。

牙擦蘇、梁寬、鬼腳七：
嗄！師父，你又瀨呀？

黃師父

燈神
燈聖
燈俠
好無？

黃門呢D旁門左道，點比得上沈門，腳英憑咩同師父比

成班反骨仔，為左錢背信棄義

已經升左600點

梁寬：師父，中環有好多同行，沖緊過嚟，話要恥笑你。你拿拿聲，快d走

好撚正呀屌

邊個係黃門大師兄

幅圖有聲架喂

黃師父：“不容易恢復元氣”
結果：收市升621點

黃師父：咦 ...

牙擦蘇、鬼腳七、梁寬：
師父，今年2018，你日日都瀨。你仲未瀨夠呀？

Anything but China

啪啪聲

黃師父又上路

唯淡乃永呢?

下次應該預計埋麵仔化雲開post 救市
國鷹就應該冇咁傷

這次的跌市是緩慢地下跌

屌你第2日急升

邊度黎架，黃師父點解會會買國泰

佢個時話個對沖就完
可以見番光明

Asia miles

等埋腳鷹師傅聽日出文就知上定落

散戶成立黃門 沈大師成最大贏家

沈大師與黃國英這對股壇冤家，終於可以在網上平起平坐。皆因近日有連登仔為黃國英開帖取名「黃門」，揚言要拜「黃腳鷹」為祖師，與大師的「沈陣營」打對台，有弟子形容，兩派就如武當同少林一樣，都是江湖上的大門大派。

論燈力，今年黃國英明顯穩佔上風，不過新門派並起，亂世一條小魚關心的，除了燈力，莫過於掌門人的個人實力。

論資產，支持黃國英的騰訊啦啦隊成員經常指出，黃國英管理資產規模億億聲，沈大師只係高級打工仔一名。但管理資產顧名思義代人管理，億億聲資產都唔係自己，真正落袋的是管理費。更何況強如美國星級對沖基金，今年都出現摺埋潮，所謂億億聲的規模，一而再失手就可能去如浮雲。

反而可惜的是沈大師分析加術數，其實頗合內地富貴客戶的口味，若然他早年肯落水創業的話，獲大客注資億億聲同樣唔出奇。

股票資產實力方面，大師長年睇淡，又一早揚言一股不留，而「黃門」掌門所謂大手押注，亦可能是以其管理的基金出擊，致兩者難以比較真正實力。所以七除八扣之下，最客觀的比較工具就剩下港人最愛的磚頭。

如果比磚頭的話，大師就注定蝕底。

皆因大師曾透露無樓在手，但「黃門」掌門在多年前訪問已自爆手持三個物業，分別位於愉景灣、薄扶林及九龍塘，這三件都擺明係靚貨，如果持有至今，單計磚頭「黃門」掌門就肯定大勝。

相反，沈大師經常睇淡港樓，而且每次都睇得極淡。結果大師估中樓市調整，卻因對後市太悲觀，令自己錯失入手磚頭機會。

掌門人實力強橫，加上「國英當立」呼聲四起，散戶轉投黃門不絕於耳。不過最大贏家應該還是沈大師，皆因大師今次終於洗底，加上其對手「黃門」經常點評的股份如騰訊已步入大起大落Mode，短線波幅難以收復失地，反而大師所謂「大沈判」一錘定音，長遠估死一個方向，實在立於不敗之地；更重要的是，當有人跟「黃門」玩逆向投資「珠玉在前」，至少2018年，大家也難再用大師借題發揮了。

黃師父：過門都係客，阿蘇，快d斟茶比傳媒朋友。

好多人睇淡美股

睇黎今晚又跌過

自己早前在美股跌時夠膽反手撈底

記者大大 你抄文都睇下樓主叫咩名先好抄啊

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，美股急跌，一片股災氣氛，可是標普500指數對比高位只是低了5%，而今年依然尚有5%的進帳，說是進入熊市絕對言之尚早。單日跌得急其實合理，人同此心，大部分人都是用敵動我動的策略追蹤這個牛市，即使周三晚尾市才撤退，一定比扮勁估頂上算，以羅傑斯(Jim Rogers)為例，就足足早了7年，現價跌兩成一樣無用。

為了避免輸死，自己一向為組合價值設置一條警界線，失守某個水位便硬性減持，控制損失。周三晚便啟動了局部撤退機制，拋售一些非核心美股持倉，寧願等稍後喘定之後才算。

不過，水向低流，加上想繼續部署中國人消費降級概念，周四中段趁低買了相關的日本股及A股，港股原本已經有，由於市場深度差的關係，的確令投機者卻步，吸引力相對較次。

A股氣氛差到一個點，同人講入市等同去講自己精神失常。由於A股主要指數成分股結構太差，A股本質是一個嚴格選股的市場，過去幾年就有一大批績優股勁升，遠遠跑贏指數。

今次自己選擇的目標，是周四和指數下跌幅度相若的消費股，以周四A股紛紛跌停的場面，應該已經屬於精銳部隊，趁極度慌亂入市，希望有着數。

自己也有一批準備入市的美股目標名單，當地才剛剛開始二段攻擊，照計有些等待的空間。眼前當然一片灰暗，可是自己相信優質股票依然是資產配置重要的一員，仍然值得逆市細心挑選。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

尋晚v彈

咁咪輸死

黃國英：熊市睇淡未必要做淡
10月24日(三) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，熊市絕對難賺錢，因為股票本來就不是買來斬，要好友肯賤賣，是需要理由令他們感到恐懼，認定出現了質變。可是跌到某個位，可能會覺得再沽亦無謂，甚至太便宜不介意有瑕疵，超賣會比超買難。

即使真的反覆下跌，衍生工具盛行，令過程中經常出現殺淡倉，所以睇淡唔做淡，其實是經驗累積下的合理決定。

那些曾經在金融海嘯一役大賺的淡友，近年普遍有如中了魔咒，表現極差。早前出清蘋果公司備受關注，Greenlight Capital的David Einhorn，最近三年每況愈下，今年就逆市慘敗兩成幾。沽空Amazon、Netflix以及Caterpillar等市場寵兒，應該是主要敗因，未曾爆煲已經自行輸到嘔，最慘是很難找到下台階，收拾爛攤子。

十年前那次的成功，客觀條件可以說是可遇不可求，反而可能掉轉頭做壞了手勢。

所以自己應對的方法，是增加短炒，而且多數時間好淡並行。炒即日鮮必然有來有往，一時贏一時輸，即使以自己的水平，拉勻也不易大勝，亦經常相當沮喪，例如上周五的利潤，周一已經少了大半截。港股今年這個大跌浪之中，中後段開始睇淡，可是幾乎個個月都有一段被反彈浪所噬，令到表現未能拋離指數太多，更遑論要做逆市贏家。

追求段段快放根本不切實際，一直堅持，最大作用是保命等春天。假如徹底離場，肯定在牛市出現時不會及時參與，何況勉勉強強短炒部分一年計落也有微利，在低回報年代當然寸土必爭，但就絕對是打爛仔交，不是外行人想像中的運籌帷幄，決勝千里。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士，基金持有AAPL、AMZN、NFLX)

(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─

豬肉榮：師父 ...

2017年，黃師父恥笑沈某某 “ 睇淡唔做淡，最好靠邊站 ”。

2018年，黃師父自己又 .....

媽，我好亂呀！

短線博幾百點跌幅

上報

過底
拜多過師傅冇壞

any source?

黃師父 2017年，豪情蓋世，笑鳩人睇淡唔做淡，永恆靠邊站，成不了大器。

事隔一年。

黃師父 2018年，自己睇淡唔做淡，自己選擇不成大器

叫一眾黃門弟子，情何以堪

黃sir 開班受徒

沈門 vs 黃門
跟黃門好似好d..有錢d

【揸現金揸兜？】黃國英：我輸咗一場戰役 但贏咗戰爭

港股暴瀉千六點人心惶惶之際，今日市場流傳一直睇淡後市、人稱「沈大師」的訊匯證券行政總裁沈振盈早前一段錄音，直指「揸現金一世揸兜，呢啲唔係人講嘅說話」。對此，豐盛金融資產管理董事黃國英表示，有人贏戰役輸戰爭，但他是「輸咗一場戰役，但贏咗戰爭」。

黃國英表示，他採取的是順勢而行的「獨孤求敗」策略，總有一次會「中招」，但強調目前基金回報與去年初比仍羸逾五成；但對於其他人「逆市求勝」，只是追求最後勝利的快感，「問下自己同舊年年頭比，贏左幾多先？」他又表示，作為獨孤求敗，如果現時走出市場，仍有50%回報，仍坐擁高回報下心理壓力不大，但作為一個專業基金經理仍會給予自己心理壓力，因為「我用上月底的回報做作戰標準」。

他指自己與追求最後勝利者的據點不同，「即使你最後勝利，亦不可當粉筆字抹走輸咗嘅無數個戰役」，並指「大佬呀，who will care你百幾萬的MPF？要講呢樣嘢，已經反映咗你級數。」

對於後市，他指目前仍不能定論是見頂抑或回調，但策略上會用期指爭取夜市逃生時間，買貨不買正股，樂觀預測大市是急勁、深但短癮的調整，接着如去年年底慢慢再築底向上，但強調要重建市場信心仍需要長時間；但悲觀看，投資者要有準備或會迎接高沽低揸的「閃電俠」式市場。

他建議坐貨投資者採取舒服不用槓桿的策略，「現階段好淡博弈勁，range拉闊，波幅大咗，賭太大會嚇死自己，將注碼調低，防止閃跌攞你命。」

一百萬都WFC

你有無一億呀

學人入門

//將注碼調低，防止閃跌攞你命。//

黃師父應該無諗過，重注美股，但2018年10月11日美股竟然會閃跌

唔驚

為了避免輸死，自己一向為組合價值設置一條警界線，失守某個水位便硬性減持，控制損失。

黃絲話自己有SET警界線

尋晚DEEP V 應該有硬性減持，控制損失

NFLX -9.40%
AMZN -5.91%
AAPL -3.43%
CAT -5.58%

師父

腳鷹會唔會減完見彈加返 今日再插..

cfu

師傳個倉

今次仆街了

財演怎能算加

撈底！

英sir 重倉美股個d 都大跌

啊婆都知係熊市啦

對話都有埋

三ching

笑到喊cls

呢個好

黃國英表示，美股追跌，自己當然有損失，短炒加局部對沖，以及之前調整組合成分股，只會減低損失程度，而不會絲毫無損。作為對沖基金，跌市中比傳統基金輸得少只是合理要求，難就難在升市時要拍得住大市的升幅，暫時拉勻近3年幾仍然算是可以交代，面對的贖回壓力並非太大。

保持一個核心持倉，再加短炒，依然會是自己應對的策略。當然以一般普羅大眾思維，倒不如完全離場，等將來時機成熟才再次入場。不過，這些人絕大多數已經等了許多年，今年無份輸因為上年無份贏，不會明白捱打搵機會反擊的道理，何況過程實在太痛苦，亦絕對不保證可以修成正果。

其實股民已經趨向絕種，平民百姓不聞不問，又或者齋睇唔玩，為跌市集氣。心安理得是一種福氣，依然不自量力去冒險的一班，主要有兩種人，一種是心態上仍然飢餓，覺得手上籌碼不夠，橫死掂死，要爭取超額回報；另一種是已經非常富有，不介意將股票作為其中一份資產配置。

所以也不擔心個別輿論呼籲要拋售基金，啱聽的不是客，是客的不啱聽。何況做人要知進退，萬一真的技不如人被時代淘汰，又或者大部分客戶價值觀改變，不再需要自己的服務，便自動消失，不會癡纏。而在目前的環境，是不會理會那些雜音，繼續努力迎戰。

無痛發達是一個神話，炒賣加上累積資產，應該已經是最好的一條方程式。自己走過金融市場二十幾年，從來也不是一帆風順，捱不住痛苦，想要段段快放的話，實在無力滿足，而不要說單單在香港，世界上亦沒有幾人可以達標。

豐盛金融資產管理董事 黃國英
（作者為註冊持牌人士）
（本欄每周逢一、三、五刊出）

想睇番黃國英之前專欄，可click入以下條Link

#黃國英 #港股 #美股 #短炒 #對沖 #損失 #反擊 #懶理雜音 #努力迎戰 #無痛發達

英之見 - 基金經理黃國英Alex Wong
─ ─ ─ ─ ─ ─

「東網Money18」全新功能「板塊追蹤」，助你分析抓緊投資先機

「致富智庫」領悟理財/職場智慧，一Click改變一世

安裝「東網Money 18」APP

安裝「東網」APP

CLS

暫時拉勻近3年幾仍然算是可以交代，面對的贖回壓力並非太大。

屌你老味又搬龍門

近10年丫笨7

#黃國英 #港股 #美股 #短炒 #對沖 #損失 #反擊 #懶理雜音 #努力迎戰 #無痛發達

黃門弟子：黃師父，唔好理雜音，努力迎戰。我地成班門人弟子，一定撐師父你

其實股民已經趨向絕種，平民百姓不聞不問，又或者齋睇唔玩，為跌市集氣。

咁沈門d師兄弟係乜野黎？佢輸到痴q左線

黃師父：在下黃國英。你使唔使咁重手呀？

黃師傅係咪有國泰
洩露私隱都沈到佢
有無咁黑

係。黃師父有國泰

點算呀，豬死我啦
師傅唔會線我呀嘛

黃師父：大獲，為師隻國泰瀨左野

師父又要上路

其實無痛發達個個位係幾中point

外圍市況急轉直下！美國道指期貨目前急挫逾300點，拖累港股夜期跌穿24,500關口，低見24,495點，低水223點。

黃師父，大獲

由頭睇多次
笑到仆街
Thanks made my day

hi
啲人名咁熟口面嘅 好似係隔離見過曬

國泰洩900萬客人資料，遲7個月通布，罰40億。股價跌穿10蚊。

梁寬：你成日都瀨野㗎啦，有幾稀奇？

暫時拉勻近3年幾仍然算是可以交代

一地都係

發覺佢每次一打飛機第日真係調轉行

三師兄好勤力

你領悟了，搵到門路

三師兄幾時將黃門心法納入我地沈門置頂事項之中？

黃門有冇聖物??

一開市就暴跌

亞媽跌成9%

撈底撈成點呀

要減倉

黃師傅唔興出阻力位

黃師父向投資版塊，區域逐個點燈
2018年講完都好似幾個月內出事

逢買必跌 逢沽必升

黃師父：朋友，又唔使下下都篤爆嘅

黃腳雞

幾個月前信師父買藥股

係市場嘅錯

Buda

用呢個，整張圖

星期一，壯一壯聲威先。
嚟人，去片。

勝向敗中求

Lowlight又如何

好彩幾年前未有那麼紅，否則2014年全世界贏自己輸，職業生涯最lowlight的一刻，肯定成為討論區的highlight，隨時可以光榮結業。今年是差，但畢竟只是攬炒，向下望大把人陪，要執也應該要排一輪隊才排得到，以百分比計亦未算太甩轆。一個不算特別低潮，亦要千夫所指，只可以講好事不出門，贏到開巷時不計數，香港實在太多人不適合投資股票，遠離股票去到為跌市集氣。身邊好幾位朋友憤憤不平，很感謝他們的關心。其實回應很簡單，不是搬出以往的豐功偉績，而是要再創另一番輝煌。羅馬絕對不會一天建成，受到外來刺激，反而更加提醒自己不要急，重新找回節奏慢慢來。人家估頂時候無限延期，公平一點，自己的反擊戰也不應該要爭朝夕。

今年的教訓，說明自己還未到頂峯，要查找不足，追求進步。一向用長倉為本，對沖為輔手法，倉位就當作是香港美國各半，表現標準便應該是恒指及標普500的平均數，即是負8.5%左右，現時約多了5%至6%，並不及格。回望有幾個原因，第一是香港藍籌股強弱互易，手上組合未有特別變陣，於是比恒指差。第二是去年太順，沿用賺頭蝕尾策略，第一波遇襲時防守必然會較鬆懈，這是上個浪瘋狂進攻代價。第三是短炒實在一般，這部分全年計可能只有微利，不似2015年時逆市豐收。

選股方面未必可以再做太多，很難轉軚去買大堆舊經濟股，還要是國企，近期在美國收窄了範圍，的確減少部分損失，證明自己眼光不是一無是處，頂多在現金水平的調節上保守一點。短炒部分，最麻煩是淡倉經常被反噬，要沽得多才夠對沖作用，可是挾升兩三個百分點，就已是八位數字上落，心理壓力大。反過來近兩三次睇短線反彈，一次中兩次失手，組合就已因減少淡倉一時不夠保護而失陷，這點除確保自己在最好狀態迎敵，將倉位縮細減壓及淡倉輸錢時可以考慮保留多點外，暫時未想到甚麼特別辦法。贏就贏輸就輸，不用塗脂抹粉玩統計，用過去三五七年紀錄來淡化眼前這役。今次不是第一次面對逆境，也不是最險峻一次。經常和戰友講，要緊記這種滋味，不是要他日光復時勝利感覺更甜美，更加不要斬腳趾避沙蟲，為避免再次遇上而打穩陣波，要記得這種痛苦下，自己原來頂得住，下次便有韌性，不會那麼容易被拖垮，有信心在迷惘中重新上路。

輸緊13.5%至14.5%

黃師父都幾誠實
同埋呢招自揭瘡疤都幾醒
唔洗再驚大師成日話爆佢大獲

M

在二月時加息和完結量化寬鬆因素對香港買入，你會繼續虧蝕，一直虧蝕落去，有一些基金經理鼓吹一些朋友在這個風高浪急的時間不要蹺埋手唔做嘢，放錢係銀行收息保本是傻的人才會做。叫投資者要繼續在這個時間做投資，迎難而上，簡直是瘋狂，同叫人去死差不多，這種基金經理實在要不得，睇嚇佢隻基金，已經在這幾個月下跌了很多，又唔見佢可以迎難而上，繼續賺錢？如果佢咁叻點解佢在呢個咁艱難嘅時期都賺唔到錢？佢有成班馬仔幫佢做分析但都要是蝕錢收埸，咁你叫一些普通投資者點可以喺這個時間做一些咁高風險的投機買賣呢？鬼唔知高賣低買咩，但係連佢自己都做唔到，佢仲叫人去做投機做「槓桿衍生工具？買賣，簡直瘋狂！

我再講多一次，如果你繼續買美國的納斯達克指數，不如你倒錢落海或捐錢俾慈善機構。我只能夠話畀你聽，我的建議是四個字：好自為之。

挑你老味 笑到我

如果真大跌，點解不沽期指 /long put

佢係債市專家

通常唔做d 高風險野

其實bond 仲高風險

所以玩bond都贏到大錢 一定好勁

再睇返某人 連呢d都唔識分析 都唔知係咪屎忽撞棍

又咁講 債券既泡沫仲大

好似話佢舊年年尾開始無再買新債

我反而覺得有時太跟劇本 會覺得有問題
因為世事成日改變

個大局改變機會極細

除非有黑天鵝

大家期待已久就是等我講樓市！是嗎？樓市下跌已成趨勢，明燈英喊都無所謂，每月繼續供樓啦。話畀你聽、你的供樓負擔會越來越重，上次聽你講每月要多供10,000小元，小數目啫！向客戶收取的管理費夠畀。可惜是這個數目竟然會識自己變大，原因是美國和香港會一直加息、通脹上升、聯儲局要把利率正常化。你是基金推銷員、不知道嗎？你不懂得息率上升時，樓價自然會下跌嗎？供樓負擔會增加嗎？普通常識都不知道？怎做基金呵！讀番個真正大學博士回來再說吧！

any link?

念念不忘，必有迴響，有燈就有英。

師父加油，你一定會中。
我地成班弟子一定撐師父你。

不要理那些無聊無智慧的九流基金推銷員，我計過明燈英在6月和8月提供給大家的中美日股票大多數已經跌了有些30%左右！佢自己都謝哂！佢經常說要有plan b；但原來他的plan b是由一個氹跳入第二個更深的氹！佢個基金由一月至現在已下跌超過20%！信佢一成、慘過失明！

黃腳雞係咪出POST串過佢 好大仇口

小學雞大戰

dr ng邊撚個嚟

隱世高人

我都係聽錢錢錢先識

對沖國度：跌市恐懼 考驗信念

2018年10月29日

社交媒體年代，群眾情緒一定推向極致，持有股票已經不只是傻，而是有罪。根據這種邏輯，天下第一大罪人，就是巴菲特。股票組合要捱打百分之十幾，並非太過大不了，重點是好景時有能力贏得更多，斬埋落雨柴。

防守依然極之重要，這段日子也會不時做淡去減輕損失，尤其是對港股已經心死了一段時間。自己的對沖習慣不是長空萬里，而是見步行步鋪鋪清，覺得有危險才出手，亦不會保留太耐。是輸少了，效果卻不是太顯著，以十月為例，大約幫補了組合百分之二左右。正常日子是豐收，可惜這個月核心組合一瀉如注，這些收穫有如泥牛入海。

操作其實遠比想像難，以現在為例，自己認為美股終於在上周五找到支持，會稍為好轉，於是便減淡倉，再買少許好倉博反彈。可是一旦睇錯，大市再跌，下一段就要跑輸大市，枉費上一回合的心機。自己用衍生工具出擊的時候，做淡和做好的比例大概至少四比一，因為原本就一手貨，不能將風險推得太高。

暫鋪鋪清搶胡過活

沒有長空萬里，而是用這種方法去捱，一方面是不時有大反彈挾倉，另一方面是股市長遠偏向對好友有利。跌市最大因素是恐懼，即使股票質變，好友肯寬容睇長線，淡友亦無可奈何，兩軍陣營防守力上先天有差別。Tesla受盡白眼也未死，便是最好例子。

採用最悲觀角度，股市仍有大把空間跌，所以也不會掉以輕心，核心組合絕對不會加，暫時只會搶胡過活。萬一真的繼續大跌，除非對沖時如有神助，否則正路只會輸少一點，而輸少是不可以當贏，所以堅持真的是對自己以及對手上股票信念的嚴峻考驗。

豐盛金融資產管理董事 黃國英（作者為註冊持牌人士）（本欄每周逢一、三、五刊出）

火藥味好濃

串沈某某靠邊站，在亂世不是英雄。
串沈某某消極，希望市場自爆。
串沈某某，靠邊站，不問不聞，才是大贏家

黃師父招招攞命，拳風勁，腳法狠

佢D文真係西利

睇完都可以完全無收獲

每次黃師父出完勁照都準備瀨野...

同我拎700倉同供樓單出嚟睇睇先

黃門就快變紅門
俾人淋紅油

師父九成九準備再瀨獲甘

黃師父：喂，唔使咁重手嘅，下下提騰訊 ...

昨天黃師父fb :

增持現金水平

咁騰訊呢？唔買喇？
收窄美股組合？唔買喇？又話價值投資？

媽，好亂呀

D文章都係集合連登淡淡嘅論點，不值一提

屌

唔係話渣CASH一世渣兜架咩

輸到仆街先話渣CASH

黃大屍

自打嘴巴
上年沈大師
今年黃師父

梁寬：嗄？咩話？要全力追數？

師傅呀，我站在騰訊470之巔，仲可以點部署
又話有買貴冇買錯
200蚊啦

黃師父：投資平常心，勝不喜，敗不悲

黃師父周三講好倉走左之後升番哂
點算，有冇追番貨

不如學black swan 作者
95% cash 5% long OTM options

師父又上路

英析說法|黃國英

基金經理

財務規劃專家Thomas Anderson，在其著作中，分享了自己投資路上的一個案例，很值得投資者記存在案。

話說在2001年，他剛理順了個人財政，兼且有份不錯的工作，手頭開始鬆動。不久，科網股爆破，有一隻科技股，由高位兩百多元，下挫到$100。據他分析，公司相當扎實，可說只要一日尚有互聯網，總有其一席之地。這樣看好，當然飛身買入。可是不久後，股價跌至$75，這時他還滿有幻想，認為機會難逢，再買一注，想像升至$150，便能加倍獲利。

結果卻是繼續下跌，低見$30。Anderson信心不減，繼續買進。直至股價下滑到$4，才真正知驚，不敢再買，恐妨越陷越深。

本來公司沒事，持有也是沒辦法中的辦法，豈料他股場失意，卻情場得意，還很快到了談婚論嫁的階段。人生大事總是所費不貲，他只好忍痛賣出持股，雖然當時已略有反彈，但比起買入價，仍有大段距離。後來，該股大幅回升，到他寫下這段故事時，已值$90。

換言之，他對公司的分析，起碼不是大錯，須知大量科技公司，沒捱過科網爆破的大浪，而他選的公司，尚有力重拾升勢。可分析以外，注碼控制的失誤、及儲備嚴重不足，被逼低位止蝕，才是損失主因。自己在媒體曾介紹三注法則，第一注可先小注試水溫，有份參與，平衡心理。第二注可在心水水平加注，可是如再跌，則萬萬不可再加。因為跌幅可能遠超預期，又或隱藏自己也不知的問題。第三注則在回升之後，才作考慮。活用這個方法，省下後期溝貨的資金，斬低位機會自然下降。

另一方面，保留充裕的儲備，持有舒適的現金水平，或投放在不受股價直接影響的資產，如債券中，反能提升股票操作部分的成功機會。試想若Anderson保留部分資金，又沒有買足那麼多注，持股部分可能最終捱過套牢時光，反敗為勝，而不是被逼離場。

2018-10-31 09:34

渣CASH一世渣兜呀ON9仔

黃國英表示，做對沖基金相當難，因為客戶期望是要能攻擅守，但無可能個個浪睇得中。這個跌市湧現一個又一個末日博士，講到是十年一遇做淡良機，唔沽空對唔住祖先，恒指目標四位數字等等。言猶在耳，就來一個大反彈。

當然他們會說不用怕，只是技術性反彈，的確亦應該係，可是過程和結果一樣重要，口水Put無所謂，真正落場就已經中了伏。不要說很早已經睇淡，跌市過程中出現過很多這種反彈，不妨重溫那些教路片段，留放一樣拙劣不堪，愈想賺盡就愈亂，惟有甚麼都不做才最好。

暫時大方向是反覆，或者稍為傾向向下。自己一向做法是保留一個核心，再靠短線對沖，因為始終相信優質公司的價值。可是只要時機拿捏稍為不準，便會個個贏自己輸，例如昨周四的反彈超出預期，便已經消耗之前一日博中月尾反攻的利潤。不過，相對上這個策略壓力已經算較少，長期而言較容易爭取回報。

今年中港基金公價跌兩成，自己就輸少幾個巴仙，要在熊市直情逆市贏的確不易，而這個幅度只要稍一不慎就會消失，依然要步步為營。短炒的關鍵是紀律，萬一手風欠順，要屢敗屢戰並不容易。

目前還是要找機會加強對沖，即使有好倉底，心理壓力較低，一樣要控制注碼，止蝕位才可以較遠，心態上亦要放棄比較下一段的相對回報。不要以為存在天然短倉，要像指數一樣滿倉，才較容易揮洒自如。

豐盛金融資產管理董事 黃國英
（作者為註冊持牌人士）
（本欄每周逢一、三、五刊出）

想睇番黃國英之前專欄，可click入以下條Link

#黃國英 #對沖基金 #能攻擅守 #末日博士 #做淡 #反彈 #相信價值 #短線對沖

黃師父：喝！相信價值

寫d野真係好撚廢

頂唔順

真係 _ _ _ _ 天下無敵

以後直接無視

依條友早年畀人釘牌就知咩事啦

真？有沒SFC enforcement 條link

梁寬：唔係掛

any link ?

幫黃門壯一壯聲威先

豐盛金融資產管理部董事黃國英指，最差的氣氛已經過去，但目前大市能見度低，「我唔會建議你依家入貨」。他指，即使是想入市，都可以再等待時機，可以等大市再下跌數百點才買入。
他指，目前能守住二萬五關口的機會是一半半，經過這幾天的升跌後，確認沒有這麼快穿新低，但對有大升浪不樂觀，「你要睇得好差係可以的」。
今日有不少股份都回升，包括舜宇、瑞聲和騰訊，黃國英指自己會避開舜宇和瑞聲，但對騰訊保持信心，因其商業模式更好，只是遊戲被打擊，但其他因素不錯，「遊戲嗰度你都唔知政策係咪真係永遠都咁衰，都有得搏下」，但舜宇和瑞聲的前景則抱有疑慮，因為手機市場已飽和。

梁寬：騰訊升返，今次真係吐氣揚眉。
黃師父：梗係。價值投資嘛，要有信心。哼哼！

豐盛金融資產管理部董事黃國英指，最差的氣氛已經過去，但目前大市能見度低，「我唔會建議你依家入貨」。他指，即使是想入市，都可以再等待時機，可以等大市再下跌數百點才買入。
他指，目前能守住二萬五關口的機會是一半半，經過這幾天的升跌後，確認沒有這麼快穿新低，但對有大升浪不樂觀，「你要睇得好差係可以的」。

//但對騰訊保持信心//

師父係咪想迫到馬化騰禪讓主席個位畀黨書記先收手？

黃師父：騰訊今日升左幾多蚊？沈肥鬼，你同我企出嚟。答我啦，答我啦嘛。哼哼。

梁寬：師父咁撚準嘅？我有不祥嘅預感

黃門好似好少人

一定唔夠沈門鬥

腳鷹幾時都輸比沈大師

有沒update 新既文章

估唔到師傅愛股

師傅另一隻愛股 NFLX

信報 英眼狙擊
美股雖貴有得博 誤信價值梗墮落
港股還是繼續頹，26500點成為短線明顯阻力。美債價格再次探底，人民幣滙價反彈乏力，看不出A股有任何生機，明知利淡風險仍在，又未見特別改善跡象，唯一動力只剩挾淡倉，只要淡友同心協力緊守防線，恒指自然難越雷池。
反觀美股，三扒兩撥就炒風再起，貪婪重現，美國中期選舉塵埃落定，改善了氣氛。兩大中型炒股Twilio及Etsy公布業績後狂抽，一呼百應，帶動近似股份一律大升，相信這才是周三晚動力如此澎湃的主要理由。
不少香港投資者是數字狂迷，認定美股貴、港股平，以價值取向，便應逆大勢而行。過去幾年，中港股票無數次成為英雄塚，唯一一次平民百姓有機會賺大錢是2017年的慢牛，而且要肯信之餘，集中火力買龍頭股。在往後日子，看不出有特別改變令中港股票靠一個平字跑贏美股。
宏觀條件已經大有分別，美國經濟向好，美元走強；反之，中國消費降級，有債務問題困擾及滯脹風險，人民幣隨時跌穿心理關口。更加重要的是，中國股票欠缺動聽故事，「一帶一路」聽得太耐，至於大灣區，就算相信，除了跟住肥媽去買樓，也不知道應該在股市如何落注。
相比之下，美股真的兄弟多，「萬億三寶」蘋果、亞馬遜及微軟成為三大柱躉，經常輪流發功擔當定海神針角色，今期很明顯微軟成為主角，即使跌市期間，總有買得安心收集的對象。二線炒股選擇亦多，原本雲計算板塊大幅回落，死氣沉沉，可是Twilio一份業績就扭轉一切。電商平台Etsy調整一輪後，憑亮麗業績再攻頂。
美國公司普遍夠侵略性，一旦攻佔新市場，業績對辦，股價動力就會極強。況且一路以來，各行各業成功例子多，投資者食髓知味，願意付出高溢價去博，形成美股貴得來有道理，即使貴也有得博的現象。
純粹用傳統思維，不去考慮兩個市場累積下來的文化體驗差異、公司潛力的分別，自然誤以為中港股票更有價值，繼續迷失在陷阱之中。
基金持有蘋果（AAPL）、 亞馬遜（AMZN）及微軟（MSFT）

黃國英表示，港股攻關無功而還，也不算預料之外。將心比己，即使不是睇得太差，可是恒指去到26,500點，是沒有意欲去追貨。不覺得可以再升太多，加上已經有批核心持倉，這次升勢又由美股帶動，為表現墊了底，港股真的要升，也不會被拋甩得太遠，沒有壓力便會理智一點賭少鋪。

何況美股雖然勁升，美債卻再次探底，令到美元也偏強，港股投資者對這一點似乎看得更重，進一步減低高追港股的意欲。港股還算有挾淡倉的機會，提供額外短線動力。A股得個買字，長期一味有入無出，愈買愈低，門庭自然日漸冷清，回天乏術，走勢更差。

還有一些人對A股抱有憧憬，估值低之餘，亦寄望政策上終於有利好的轉變，自己也沿用以往成功的方程式，揀選一批績優的消費股。可是今次是近年最絕望的一次，整個市場無半片樂土，外資可能天真地仍然有些戰意，但本土投資者似乎已經頹到完全放棄的地步。

面對A股這種徹底悲觀的形勢，貪婪扮勁去撈底無可厚非，但一定要控制注碼，買到一個點就一定要叫停，千萬不要愈低愈買，中了吸星大法的陷阱。A股表面上是跌了很少，一方面宏觀風險仍然頗大，另一方面最好的一批A股估值不算是超低。

以前一堆公募基金同心協力托價擦數據，今時今日卻各懷鬼胎，不時人踩人，這個水平仍然不是太有安全感，只能夠適可而止去參與。

黃國英表示，「不要怕，只是技術性反彈。」對於那些立定心意等大爆炸的末日主義者而言，其實就無謂再睇財經版。不錯，假如股樓又破新低的話，會自我high爆，覺得手上現金的購買力大增，但反正要等樓價跌七成、恒指到10,000點，一日未到就不會出手，就不如set定alarm便算。

假如大市反彈的話，升2,000點、3,000點甚至5,000點，亦只是堅定不移繼續等。即是升跌都無可為，安心靠邊站，很可能未來三五七年也很悠閒，純粹食花生，可是遠比睇股市優勝的娛樂多的是，何必降低生活質素。

股票好玩之處是夠複雜，絕對不是單單看宏觀因素就可以定生死，個別公司管理層的能力極之重要。如果人類注定要向環境屈服，那麼很多公司原本就無謂成立，倒不如將創業資金槓桿上，直接炒利率、炒外匯或者炒商品。當然有不少人這樣諗，尤其是中國人，但不肯認命的企業家，的確有不少可以做到逆流而上。

也怪不了中港股民，因為過去多年的經驗太差，政策主導這道障礙，實在大到難以超越。近幾個月連少數幸存者也陸續被祭旗，徹底摧毀市場的信心，我們才會將股市的命運和宏觀因素緊扣，完全忽略管理層這項變數。

所以又是信念決定行動，認定外力大於一切，在目前環境一於安心冬眠，像自己傻傻哋以為人定勝天，依然會有少數贏家的話，便趁整體市況未算太勁，細心趁機揀股，尤其是美國市場，例如網絡安全板塊便值得考慮。

其實紅字係幾有道理!~

HACK 網絡安全ETF

利伸：黃門 英sir真Fans

英sir 接受東網訪問

信報 英眼狙擊
虛擬幣掀革命 中佬叛逆又何妨
一宗財經KOL推銷虛擬貨幣掘礦機的消息，要勞動政黨出馬，為苦主追討損失。作為一位中佬，再按傳媒報道的情況，難以明白一眾苦主當初何解會「落疊」。掘礦尚且可以理解，夾公仔機的確考起人，從任何角度去想都不會是商機。忽略風險，放大回報，固然是常見的推銷手法，之所以成功，命中年輕人叛逆革命心態，應該才是主要原因。
經過10年資產膨脹期，面對一班既得利益者，年輕人苦無上位機會，當然一腔怒火。有一大班人會選擇聽父母之言，把買樓上車當作檢驗成就的基準，亦有一班人不甘盲從上一代的遊戲規則。假如又是炒樓博發達，就算成功，也是助紂為虐，幫助既得利益者擠壓平民百姓。
虛擬貨幣本身的價值就是革命，在現行貨幣制度以外另闢蹊徑，end game是建制崩潰，屆時財富重新洗牌。不單止要發達冇你份，還要你打回原形。現有既得利益者生活幸福，難以體會年輕人如何活在水深火熱，也不會理解他們的價值觀，覺得虛擬貨幣完全是泡沫，對於那些參與掘礦的年輕人，就貼上心存僥幸不務正業的標籤。
我們只是投資者，不是法官，不應該審判其他人的價值觀。理解年輕人的口味、訴求，知己知彼，對操作有幫助，泡沫雖然風險高，也是爭取高回報的捷徑。
筆者手上持有一隻瑞典掛牌Bitcoin ETFs，幸運地於去年9月追入，高位沽出部分已經取回成本。對剩下持倉其實毫無期望，假如Bitcoin再起風雲也很開心。當初如果不是泡沫倍升，便不會有這種搶灘機會，爭取到零成本持倉。
年輕人揸莊，革命叛逆泡沫近期還有大麻股，Tilray上市短短幾個月就上演十倍奉還，相信一般中佬不易理解這種升幅。再遠一點有特斯拉（Tesla），財務及營運不斷被批評，馬斯克（Elon Musk）被指舉止失常，但股價依然堅挺，令傳統投資者摸不着頭腦。
投資不是要鋪鋪all in，千金易得，泡沫難求，叛逆性泡沫絕對值得出手，尤其在如此艱難的環境下，作為中佬，無謂一味指指點點，不如研究如何發掘及把握這種機遇。至於對年輕人的忠告，革命雖然有理，亦不要過分偏激，傳統建制的投資工具，亦要考慮作為平衡風險的用途，尤其僥幸把本錢滾大之後。

黃國英11月05日(一) 00:08：美股機遇始終較多

四日一千點

對沖國度：短炒最忌想得太多

港股走勢好轉，教育股再次出事也沒打擊氣氛，美元大幅回順亦有幫助。升市不估頂，支持位才重要，最近恒指在25,800築起防線，用來作短期分水嶺已足夠。可惜交投開始萎縮，殺倉動力有限，加上香港投資者大多悲觀，追買意欲低，看來不會升得太急。即使要升，也應該是反反覆覆，要經過一輪掙扎。
有智慧不如趁勢
有心出擊應該用十二月Call便算，以現時新聞主導的環境，引伸波幅不會忽然大跌，削弱回報。好處是可安然度過類似近幾日橫行三四百點的短線上落市，至於風險當然是睇錯市，一旦掉頭再次大跌就會大敗，反正原本這樣都是要輸，用Call至少損失可以有個預算。
假如閣下無興趣博小陽春，堅持要做淡的話，那麼就請耐性等待轉弱信號。因最終目標夠遠大，等恒指失守25,800才追也不遲，而隨着反彈進行，關鍵支持位會一路上移，入市位很可能會高於25,800點。有智慧不如趁勢，未扭轉短期強勢前不宜貿然逆市。跌市關鍵在於恐慌，市場暫時連政策也不怕，淡友仍處下風。
短期操作其中一個大忌是想得太多，所以自己盡量不睇其他人的意見，只是聆聽市場聲音，此刻有好轉所以買Call。近期環球市場的深度都變差，是有機會隨時轉向，可是自己寧願博輸才掉轉槍頭，也不會將主觀意識強加於市場之上，否則只是唯我獨尊，毫無章法。當然口水Put入市時機可以一直延後，直到終於跌市為止，但操作目標不應該是爭取精神勝利，沉迷的話結局只會變成書生。
豐盛金融資產管理董事 黃國英（作者為註冊持牌人士）（本欄每周逢一、三、五刊出）

又短線賭

追call

為師又奶野

Call call call

美股大跌

師父又勝 未串25800唔PUT住

美股似係想穿一穿之前既低位

串258又要跟師父追PUT

Call 止 追沽

師父勁 串完258即沽又上番258

11月23日(五) 00:06
買定離手 博有粉飾櫥窗
豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，近期部署很簡單，小注持有一批12月Call等反攻，始終新興市場今年跌得殘，一旦氣氛好轉，粉飾櫥窗的空間可以頗大。

市場走勢有些蛛絲馬迹，近來新興市場無視美股跌勢守得好，美債回穩，美元偏軟，亦開始愈來愈多人預期美國加息步伐將要放緩。問題是得個講字沒有用，市場走勢需要加把勁，營造出一股氣勢，才可以燃起入市意欲。

現階段勝負未定，買定離手其實不易捱。始終不是在順境中操作，撥出組合百分之二的注碼去博，注碼說少並不算太少，一日未成勢，一日繼續望住時間值消耗是一種折磨，而每次見到恒指在幾百點範圍之內上上落落，升完跌，跌完又升，都會後悔沒有採用十上十落的戰術。

以為可以做晒高低位，只是事後孔明的錯覺，頻密出入，只會做壞手勢，到最終突破一戰，必定空手而回。所以認定會向上的話，守住12月Call去等，會是最簡單合適的部署。

始終要減輕心理壓力，決定了用Call去博，核心持倉部分便要減少，否則負磅太重，萬一失手，Call輸正股又輸，損失便難以控制。而在這段上落市階段，就會每日炒些即日鮮，止住心癮之餘，希望幫補一下，一定會在臨瞓之前處決，以免夜長夢多，尤其近期美股氣氛差，多數在尾市回軟。

槓桿出擊的要點，是知所進退，控制住風險，所以並非單純買Call便算，組合其他配套亦要考慮。

你班友仔仲這話黃門
師父最新愛股新鴻基無人講

今次師父又中得幾勁！
$100上到$108
都升左少少！～

師父話唔信Cash is King.

民眾財經台_葳言大意_英SIR而家持有乜野股份？！_20181123

2% NAV 買12月Call

再增加短炒

條友重CALL

港股個市的確反彈左好多
16 call佢又中wo

知唔知點解11月跌唔落
因為條友11月加左淡倉，比之前多左
點知今個月蝕多左

最新訪問

話自己同其他人唔同 唔會搵藉口賴

買左3％ call

call爆佢

話自己08年打和（大師話佢輸左7成）咁唔知點解佢而家隻基金得8年啦

執柒哂佢歸零，自己打和

又得姐

反正唔係輸佢自己d錢

因為之前佢係另一間行開左隻Fund
輸7成，之後追返平手！～

信報 英眼狙擊
別把籃球賽當作足球賽
You win some, you lose some, but you keep on fighting.投資理應是一場籃球賽，而且是馬拉松形式的籃球賽，過程中有無數得分，亦有大量失誤，有時鴻運當頭，連取幾十分，有時惡運連綿，頻頻受挫。可是，有不少塘邊鶴當作足球賽來看，某一節比分被拉開，就以為大局已定，不明白這世界並非一局定成敗。
今年2月至11月中，一直和大市攬炒，11月上半場，更因為操作失利，雪上加霜，處境惡劣，形容為垃圾表現，絕對不是自嘲。最近一個星期卻又啟動殺神模式，追回大量失地。如果永遠只看近期表現，就是忽然由垃圾變炒神。當然兩者也不是，應該只是一個能力稍高於平均值的基金經理而已。
重點是保持鬥志，持續戰鬥。今次的轉捩點，是看見油價大跌，市場一面倒用負面角度詮釋，不當作是美國人一次大減稅，不去想通脹壓力會紓緩，加上當時接近感恩節，於是重整組合，以零售股作主打，再博美元回軟，推動新興市場。由於怕再慘敗，於是用12月Call控制風險出擊。多得鮑威爾放鴿，把握機會局部套現，這一個回合確定可以保住勝果。
當勝負已分，事後回看一切都理所當然，不過當時要下決定絕對不是那麼容易，尤其今時今日泡沫爆破論的聲音相當大。執行計劃的時候，一定要有我行我素的心態，雖然博贏無掌聲，博輸大把人鬧，可是那班鍵盤戰士從來都不是什麼重要人物，頂多是滿腹理論的書生。何況如果月初受挫轉向保守， 今次大市反攻並無參與的話，花生友的攻擊只會更猛烈，可是龜縮戰術正是末日主義者所提倡。
整體市場Buy and Hold的日子應該已成過去，只有少數股票值得長揸，不過一個回合一個回合去打，依然存在大把機遇，今次便是很好的例子。暫時主力沽空美元，再保留了一些12月Call作倉底去迎接「習特會」的結果，到時候再看市場反應，決定下一步怎樣走。息率敏感股份始終會向上重估，但可能要先捱一個拋售，才不宜重注出擊而已。要有足夠觸覺捕捉這些機遇，長期保持作戰是先決條件，不斷在戰，就肯定不斷出錯，所以要有平常心，不要將籃球賽當作足球賽去打。
豐盛金融資產管理董事

東網Money 18
11月29日下午8:14 ·
黃國英表示，鮑威爾放鴿，港股反而反高潮，始終近期升得多，中美元首會面在即，持貨者先行趁機會獲利回吐，鎖定部分倉位的利潤，亦是人之常情。假如手上無貨，就不會太過冒進追貨，反正已經走失了一大段，所以買盤欠勁也很合理。

放鴿本質上當然是利好，可是影響市場走勢不止單一因素，何況買賣始終要你情我願，買家不肯畀，賣家願意低價沽，自然就低價成交，不能夠強迫雙方以書本上約定俗成的定律來行事。
勢色不對，於是跟大隊降低了風險，等下周初塵埃落定之後再作打算。沒有贏到盡，但起碼比一個星期前的狀況好得多。當然還是保留一堆12月Call作伏兵，由於局部套現，取回了大部分成本，心理壓力細得多，期權用槓桿操作，一個大升浪之後便有這樣的策略彈性。

現時刻意將更多戰線轉向匯市，之前已經一直沽空美元，終於守得雲開反敗為勝，轉勢似乎才是剛剛開始，希望有一段時間延續。

外匯始終比股票簡單，利率因素的重要性極高，而且當早前新興市場股票反攻，美元一直未有轉弱，即是沒有太多獲利盤守候，今次利率預期有變之後，匯市走勢應該相對上比較正路。

同一個因素，可以選擇不同的市場去反應，跨市場操作，有時候便提供了這樣的彈性，明知這兩日港股交投低氣氛緊張，除非不看重短期波動的影響，否則還是轉移陣地比較容易操作。

豐盛金融資產管理董事 黃國英
（作者為註冊持牌人士）

黃師傳好似要破燈

沈大師幾時夾爆袋底

師傅破燈了

黃國英：管好風險 收成由天定
12月03日(一) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，中美元首會面是一個萬眾期待的催化劑，而今時今日衍生工具市場發達，風險管控工作相對容易，用期權長倉或者牛熊證就可以控制損失以小博大。

現在的結果算是利好，於是關鍵便是市場初步反應是否夠勁，足以引發一個上升漩渦，因為衍生工具的特性，是一旦波幅超出預期，會觸發愈來愈多的對沖活動，加速單邊走勢。

自己依然保留了一部分12月Call，雖然正路估計股市多數不夠勁，不過最好還是讓子彈飛，推高撤退便算。太過自作聰明必然贏不到大錢，試想市場這麼有效率，精英匯聚個個千算萬算，如果不是意料之外，又怎麼會有超額回報，所以重點是管理好風險，收成就交由天定，現時看來，最壞結果不外是食少一鋪雞胡。

十年後回望，今日一戰肯定只是一首小插曲，頂多為炒賣生涯加添一點故事性，不過幾個百分點的上落，短線而言的確會是一個相當重要的戰役。心情上要有平衡，認真對待，卻又不可以過分緊張。大部分人的迷思，是過分看重得失導致不敢出手，浪費了實戰中學習的機會。何況上周沒有行動，消息塵埃落定之後，亦不見得變得容易。

今次最大敗筆，是撥出部分注碼博歐元，應該全力買相對強勢的澳紐便算，隨時美元弱歐元也弱，最終勝算難料。

同樣邏輯，套用在股票一樣合適，譬如現今要買科技股，必然以雲計算為先。市場愈來愈聰明，加上世界的確是少了錢，好友收窄範圍是很合理。要更加用心打，記住百花齊放的日子已成過去，以後只有兩極化的世界。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)

黃國英表示，要贏一場戰爭，而不是區區一場戰役。雖然明白以大局為重，勝不驕敗不餒，保持平常心，可是人始終有情緒，亢奮沮喪等反應都十分合理。如果想在投資路上走得遠，學會管理情緒便極之重要。

以今次為例，接近背水一戰的性質，博中12月Call當然很高興，這時的心理狀態反而最危險。股神上身，以為天下無敵，又心急想打蛇隨棍上，希望一舉令全年反敗為勝，非常容易失去章法，放鬆紀律亂咁博。
好的機會根本可遇不可求，亦需要幸運之神的眷顧，例如今次即使中美貿易戰停火，假如市場心理不是一早已經逐步改善，走勢一彈即散一樣是十分合理，結局就會完全不一樣。

雖然短期繼續睇好，自己反而趁機減低整個組合的槓桿，先行降低風險，再觀察走勢進一步的發展，再判斷是否有機會重新加上去。重錘出擊是非常手段，絕對不可以長期使用。

最大心魔永遠是時間，想用最快的速度去達成一個目標，但其實通常都沒有逼切性，試想絕大部分人在市場中都是蹉跎歲月，對他們來說，差一兩個月甚至一年半載，分別也是不大。反而往往性急鹵莽下決定，失手挫敗然後大幅倒退，令到目標更加遙不可及。

除非賠率特別有利，否則對待投資，還是應該用均速去跑馬拉松的心態，控制好風險用正常速度去操作，記住千祈不要因為勝仗高估自己的能力。

豐盛金融資產管理董事 黃國英
(作者為註冊持牌人士)

想睇番黃國英之前專欄，可click入以下條Link

#黃國英 #一場戰役 #勝不驕敗不餒 #管理情緒 #幸運之神 #短期睇好 #減低槓桿 #時間係心魔 #控制好風險

英之見 - 基金經理黃國英Alex Wong

─ ─ ─ ─ ─ ─

黃師傅又奶

佢堆雲計算即係咩股

莫非係百度?

黃國英：揀股須顧及撤退難易度
12月14日(五) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，今次港股反彈浪的確欠缺說服力，成交偏低，領先股又開始回氣，改由內房股及本地地產股接力，不似有太多空間。不過，投機是一門藝術，而不是科學，不可能要求一個有如實驗室的環境，控制大部分變數之後，讓走勢零瑕疵般跟隨教科書的指引去發揮。

有智慧不如趁勢，總之一個回合還一個回合打，短期未見氣氛逆轉之前，繼續追市，以做好為主。唯一是要考慮市場深度這個因素，應該趁低成交整體氣氛好轉，一些二線股反攻的時候，把握機會忍痛撤退，套回籌碼便算。

預計在可見的將來，市場依然會維持審慎的態度，眾志成城將二線股推高，令今年輸得不至太核突，惟只是短暫的因素。

投機者的考量，將會更加着重於撤退的難度，萬一出事，重磅股依然可以高速斬倉，控制損失，一定會有溢價。何況在ETFs盛行的時代，重磅股在支持度之上，已經擁有先天優勢。

就算要追高回報，大股的衍生工具亦是更好的選擇。是高風險，但入場前已經知道很危險，一定會睇得緊，反而正股有得守，令到不少人因而投入過大的注碼。

明年港股，應該只會重複2015年大時代之前，那種超級大型上落市的形態，經常出現無厘頭一兩千點的單邊市，主要是得個炒字。一隻股票的流通性是決定是否好炒的最重要條件，所以中小型股還是可免則免，現在不如一心準備好去蕪存菁的工夫。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

早幾年唔識諗行錯路入左沈門，點算

Amzn MSFT
WDAY

痴線
師傅仲要繼續call
明知山有虎 偏向虎山行

黃門個post推咁耐都未爆，沈門1,2 日就1001

好明顯黃門不成氣候啦

應該係我哋貼得多J圖

路過 典解黃門啲師兄弟咁熟口熟面既

唔知呢

我唔打啦.gif

e線金融網
英sir既interview

天下武功出少林

黃國英有冇乜野好節目要筆錄下

黃門欠缺聖物代表

黃門好冷清

E線

我要做fundman

成班on 9 仔

輸撚死未

天下武功出沈門

美股機遇始終較多

半個月無人上黎

有無人POST黃SIR既NEWS?